## 1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

При объявлении переменной через var - область видимости весь документ. var можно переназначить.
let & const - область видимости блок. Использование let позволяет обновить переменную, но не переназначить.
const - задается единоразово, не обновляется и не переназначается.

## 2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

var - устаревший вариант объявления переменной. Использовался до внедрения ES6. В данный момент также используется, но в современной практике принято использовать let & const. Данный вариант объявления переменной менее гибкий и удобный по сравнению с let & const.
